PTE (培生學術英語考試）你問我答

PTE學術英語考試（英語：Pearson Test of English Academic，簡稱PTE Academic），亦譯作培生學術英語考試。

考試特點
同托福雅思相似，培生學術英語考試從說寫、閱讀、聽力三個部分來測驗考生英語能力。每部分均包括不同的考察範圍，考察考生全面的綜合能力（integrated skills），從這個角度來說它和新托福（TOEFL iBT）更像。
考試長度為單一的3個小時。
考試在計算機平台上進行（computer-based）, 相對於雅思的傳統卷面答題，培生學術英語和新托福的網絡答題（internet-based）平台更為接近。
同傳統的人工閱卷不同，培生學術英語採用全自動的機械評分，考生可在五日內獲得成績。
考試有效期和托福雅思一樣，均為兩年；
培生學術英語考試結合下列幾項特點：
多種口音和學術用語在試題中出現，與現實情況貼近。
總分範圍從10到90，分為6個分數等級。

Copy wiki 開左個頭先

利申：廢jer

聽講pte易過ielts係咪真?

我只可以講話以PTE 係可以achieve 到比IELTS更高既分數
但整體上PTE唔一定比IELTS 容易
單從題型上睇PTE 應該係難d e.g. Speaking, listening

true
the reason behind higher scores is the exam method is easier, fully computerised

轉頭又去考啦

Ching 有無報過course定係操pp?

有上過，但坊間（worldwide)既 PTE老師質素參差有辣有唔辣，報過廢既老師直頭倒錢落海

考勁多次ielts都係差writing 個7
PTE 考一次就過咗65
利申有上堂

我覺得唔可以叫easier 只可以叫做知己知彼

恭喜巴打

有無咩建議，考ielts得6，PTE想最少有7

半個月時間

各項分卷幾分？邊一部分卷你覺得最難最易？

考7左

Ielts 都有 computer based test 啦

如果想攞英文全7應該考邊個
兩個都有了解過，但唔知操邊個好
PTE好多題形

全7 有咩tips

冇標準答案，要視乎自己本身既英語水平係咩地步
同埋要睇下巴打考英語能力係for 乜野purpose

首先，巴打有冇考過以上任何一個考試？
我建議高中生、應屆或者啱啱考完DSE既同學仔去考IELTS比較好

都係先做題，了解自己各部強弱再集中練習

出嚟做野幾年
想移民

巴打想移民去邊個國家？

覺得自己聽說讀寫邊一part 最好邊一part最差？

澳洲
準備去考
之前未考過

listening最難

好多時出邊老師都教大家集中去SST同WFD但中間啲MC問題都好陰質

PTE 四個七係 achievable 既
建議報實際考試之前做下Cambridge IELTS 同埋 PTE sample paper 感受一下自己想考邊個試
但巴打係通過咩stream 移民澳洲？
如果係skilled independent 既話要留意返宜家EOI出分既分數

坐底都要65
諗住用489

成個post 得我同你
偏遠地區

有咩大學會認pte

無得揀
唔夠分

大學除左澳洲無乜會認

唔建議巴打考PTE 作學術用途

呢個問題答案太廣，答唔到你
如果巴打有心儀既大學或者心儀既留學國家既話自己去check 返學校網站既course requirement 比較好

PTE 畢竟相對其他英語考試係相對係一個新興既考試
學術界未必咁快跟得上
再，PTE 應試占左好大既成分
所以未來會唔會被承認都好難講

樓主自己温定報班?
Aim 65 定 79?

州擔可能需要好多paperwork 去support 你個application
分數黎講宜家底分要65
但州擔個quota係同189 share既 (好似係)
巴打最好睇下最近個occupation 個行情喎

報過班，宜家自己溫
aim 79

樓主考過幾多次？
覺得 Listening Reading Writing Speaking 嗰啲邊樣最難？

而家冇四條8真係唔洗諗移民
之前自學左1個月左右, 考左次
Listening 同Writing 70幾
Speaking 90
Reading 82
諗住報班沖一沖

巴打好叻叻 加油 差小小就得啦

報班有咩推介？

冇咩推介，
呢個分數其實好好
去搵返自己弱項再係弱項加強is okay
報班通常4部都要上，given that 你兩部ok既話係哂錢哂時間

自膠唔係問我

有無推介
個班幫助大唔大？

睇下你係咩State啦
係SYD既話我諗住報一個college, 之前有Friend係度讀左3個星期就有4條90, 應該幾堅
間野叫PTE Academy

civil eng
諗住畢業就搞

我係香港

香港應該冇乜吧？？
宜家好多PTE班都有面授班同網絡課既

係，好少資源

始終PTE 係香港唔係主流，做呢個既人唔會多
你可以youtube E2 PTE 試聽下，鬼佬教既

3個月前為左報讀書考左ielts 8866
可以入學，但如果想留係個邊就要7777
所以考慮緊pte

留意返PTE 有效期為兩年

我都係讀2年，但擔心唔知要幾多次先考到要嘅嗰個分

都啱 話哂其實都係長期戰爭
不過巴打本身都考得唔錯話唔埋PTE就好快考到呢

我同普遍香港人一樣死listening同speaking，諗住pte會易d拎高分

Write From Dictation 成個question bank得4百幾題，全部做哂佢呢part就好易滿分

PTE speaking 比IELTS 更難

宜家唔止啦，上年定前年已經話400幾題宜家加左好多

其實我覺得本來pte優勢係電腦考，但當ielts都開始改做電腦考既時候，好似ielts會比較好？

電腦打字慢係咪仆硬街？

ielts 都電腦考
幾時嘅事？

巴打有無link
我打算買個網啲練習但唔知齊唔齊

香港未，澳洲已經轉左

得罪講句source or mother 巴打有冇考過
今年愚人節幾間移民留學機構都出post 話IELTS 改機考

Pearson 官方有三套scored mock 買想考可以試試水溫
之前啲人話scored mock 比實際難但宜家我覺得已經同實際差唔多啦

WFD 你諗住背答案？
最緊要其實係要聽到
如果你想要哂答案既話我都有但就冇好update

係，essay 20 分鐘要寫完

但speaking都係人考

巴打有冇考過?
其實考左PTE咁多次有時想返轉頭考IELTS
但係essay寫得太shit IELTS 肯定唔得

無阿，所以仲猶豫緊
始終考左咁多年ielts，聽到有人話pte會易d同好操d先想睇下

Essay 係易啲，65 寫得鳩鳩地都OK，但同一篇文IELTS 就要食硬屎
但 Speaking 同 Listening 比 IELTS 難好多，IELTS 相對明顯容易

咁講一講好似ielts易d咁
所以依家野算遲下試一次pte再決定，但真係好貴

其實writing捉到路就好易79，同ielts writing 6.5要求差唔多

altho ielts also provides computer based test, the marking is different from pte

you can check out the ielts 8 or above speaking samples online, it's surely hard for HKers to imitate, cuz it's basically the use of daily english, not so academic after all I would say, but it's very easy for a native user, just chitchat in a serious mode,

moreover, ielts involves human marking, which could greatly impact the results, scores are more likely affected by the intonation, smoothness and style of how you use english, these are all what HKers lack of. scores depend on how well you understand english and how deep you into it;

pte is computer marking, it compares your english with numbers of native users and rates how alike your english is. it's kinda machinery, you read or listen from the computer and repeat it real fast and clear, more like a phone robot the better, the drill is just catching the words, in that way you will easily get 65 or above even your sentence structure is like shit, all tenses are wrong, it ain't matter, cuz these only affect the enabling skills, not communicative skills, but this is also the reason many natives think this test is invalid and hilarious, just no one actually speak or use english that way.

I won't say ppl getting high scores in pte have a better understanding of english, but they are more adaptive of nowadays and future computerised english environments.

but ppl have high scores in ielts, yes, they basically know better english, as simple as that.

So you recommend pte over ielts?

depends on wt you aim

all 65, easy, plenty of time

all 79, goodbye

yes, HKers pls go for pte

想問下有無ching 係香港考過？
個考場（灣仔）係幾多人一間房？
利申： 一月尾會香港考

free?
only recognised by aussie unis?